\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenskorpion}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {52 (7W10+14)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 13,
        con = 15,
        int = 1,
        wis = 9,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Blindsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {-},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Skorpion führt drei Angriffe aus: zwei Klauen- und einen Stachelangriff.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Wuchtschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 12). Der Skorpion hat zwei Klauen, die jeweils ein Ziel packen können.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Der Skorpion hat zwei Klauen, die jeweils ein Ziel packen können.%    ]
        \DndMonsterAction{Stachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 7 (1W10+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 22 (4W10) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=7 (1W10+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 22 (4W10) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
